\title{Eventos}
\maketitle


\section{INTERGEO}
\subsection{Istambul, Turquia, 28-29/4/2014}
O congresso é organizado pela German Society of Geodesy, Geoinformation and Land Management (DVW). 
Maiores informações podem ser encontradas no endereço \url{http://www.intergeo-eurasia.net/en/index.html}.


\section{Conferência e Feira de Geomática e Soluções Geoespaciais}
\subsection{São Paulo, Brasil, 7-9/5/2014}
O evento é organizado por MundoGEO.
Maiores informações podem ser encontradas no endereço \url{http://mundogeoconnect.com/2014/}.


\section{ISRIC'S Spring School 2014}
\subsection{Wageningen, Holanda, 12-16/5/2014}
O evento é organizado pelo International Soil Reference and Information Centre - ISRIC. Serão abordados temas relacionados ao Mapeamento Digital de Solos (MDS) e uso de softwares para análise de dados de solos.
Maiores informações podem ser encontradas no endereço \url{http://www.isric.org/content/isrics-spring-school-2014}.


\section{20th Word Congress of Soil Science}
\subsection{Jeju, Korea, 8-13/06/2014}
O congresso é organizado pela International Union of Soil Sciences (IUSS). 
Maiores informações podem ser encontradas no endereço \url{http://www.20wcss.org/}.


\section{12th International Conference of Precision Agriculture}
\subsection{Sacramento, Califórnia (USA), 20-23/07/2014}
O congresso é organizado pela Sociedade Internacional de Agricultura de Precisão.
Maiores informações podem ser encontradas no endereço \url{https://www.ispag.org/ICPA/}.


\section{XX Congresso Latinoamericano de la Ciencia Del Suelo}
\subsection{Cusco, Perú, 9-15/11/2014}
O evento é organizado pela Sociedade Latinoamericana de Ciência do Solo (SLCS).
Maiores informações podem ser encontradas no endereço \url{http://www.xxcongresolatinoamericanodesuelosperu.org/programa.php}.


\section{6th Global Workshop on Digital Soil Mapping}
\subsection{Nanjing, China, 11-14/11/2014}
O evento é  organizado pelo Instituto de Ciência do Solo da Academia Chinesa de Ciências. O prazo para submissão de trabalhos é 31/07/2014.
Maiores inforamçoes podem ser encontradas no endereço \url{http://dsm2014.csp.escience.cn/}.


\address{Jean Michel Moura-Bueno\\
    Universidade Federal de Santa Maria\\
    \email{bueno.jean1@gmail.com}}