\title{Eventos}
\maketitle

\subsection{XII Congresso da Sociedade Croata de Ciência do Solo}
\subsubsection{Croácia, Dubrovnik, 22-26/Setembro/2014}
O evento é organizado pela Sociedade Croata de Ciência do Solo.
Maiores informações podem ser encontradas no endereço \url{http://www.congress-csss.org/}.

\subsection{9th International Soil Science Congress on ``The Soul of Soil and Civilization''}
\subsubsection{Antalya, Turquia, 14-16/Outubro/2014}
O evento é organizado pela Sociedade de Ciência do Solo da Turquia e pela Federação Euro-Asiática de Ciência do Solo.
Maiores informações podem ser encontradas no endereço \url{http://soil2014.com/default.aspx}.

\subsection{X Reunião Sulbrasileira de Ciência do Solo}
\subsubsection{Pelotas, Brasil, 15-17/Outubro/2014}
O evento é organizado pela Sociedade Brasileira de Ciência do Solo.
Maiores informações podem ser encontradas no endereço \url{http://www.sbcs-nrs.org.br}.

\subsection{Reunião Anual ``Grand Challenges and Great Solutions''}
\subsubsection{Long Beach, Califórnia, 2-5/Novembro/2014}
O evento é organizado American Society of Agronomy, Crop Science Society of America e Soil Science Society of America .
Maiores informações podem ser encontradas no endereço \url{https://www.acsmeetings.org/}.

\subsection{XX Congresso Latinoamericano de la Ciencia Del Suelo}
\subsubsection{Cusco, Perú, 9-15/Novembro/2014}
O evento é organizado pela Sociedade Latino-americana de Ciência do Solo (SLCS).
Maiores informações podem ser encontradas no endereço \url{http://www.xxcongresolatinoamericanodesuelosperu.org/programa.php}.

\subsection{6th Global Workshop on Digital Soil Mapping}
\subsubsection{Nanjing, China, 11-14/Novembro/2014}
O evento é  organizado pelo Instituto de Ciência do Solo da Academia Chinesa de Ciências. O prazo para submissão de trabalhos é 31/07/2014.
Maiores informações podem ser encontradas no endereço \url{http://dsm2014.csp.escience.cn/}.

\subsection{World Soil Day}
\subsubsection{5/Dezembro/2014}
Faça parte! Maiores informações no website da \href{http://www.fao.org/globalsoilpartnership/world-soil-day/en/}{FAO}.

\subsection{47th Meeting American Geophysical Union}
\subsubsection{São Francisco, Califórnia, 15-19/Dezembro/2014}
Maiores informações podem ser encontradas no endereço \url{http://fallmeeting.agu.org/2014/}.

\subsection{International Year of Soils - IYS}
\subsubsection{1/Janeiro-31/Dezembro/2015}
Faça parte! Maiores informações no website da \href{http://www.fao.org/globalsoilpartnership/iys-2015/en/}{FAO}.

\subsection{Soil Governance Conference}
\subsubsection{Brasil, 25-27/Março/2015}
O evento será organizado pelo Tribunal de Contas da União e Embrapa Solos. Maiores informações no site da \href{https://www.embrapa.br/busca-de-noticias/-/noticia/1931438/brasil-recebe-evento-sobre-governanca-em-solos-em-2015}{Embrapa} e da \href{http://www.fao.org/fileadmin/user_upload/GSP/docs/plenary_assembly_II/Presentations/Keynote_speaker_opening_of_the_GSP_PA.pdf}{FAO}.

\subsection{Inaugural workshop on digital soil morphometrics}
\subsubsection{Madison, EUA, 1-4/Junho/2015}
O evento é organizado pela União Internacional de Ciência do Solo.
Maiores informações podem ser encontradas no endereço \url{http://digitalsoilmorphometrics.org/}.

\subsection{Assembleia da Aliança Global para os Solos}
\subsubsection{Roma, Itália, 22-24/Junho/2015}

O evento é organizado pela \href{http://www.fao.org/globalsoilpartnership/en/}{FAO}.

\subsection{Spatial Statistics 2015: Emerging Patterns}
\subsubsection{Avignon, França, 09-12/Julho/2015}
Maiores informações podem ser encontradas no endereço \url{http://www.spatialstatisticsconference.com/}.

\subsection{Pedometrics 2015}
\subsubsection{Córdoba, Espanha, 15-18/Setembro/2015}
Ainda sem website.

\subsection{5th Internacional Symposium on Soil Organic Matter}
\subsubsection{Göttingen, Alemanha, 20-24/Setembro/2015}
Maiores informações podem ser encontradas no endereço \url{http://www.som2015.org}.

\subsection{geoENV - Geostatistics for Environmental Applications}
\subsubsection{Lisboa, Portugal, Julho/2016}
Ainda sem website.

\subsection{X Congresso Internacional de Geoestatística}
\subsubsection{Valência, Espanha, Setembro/2016}
Maiores informações podem ser encontradas no endereço \url{http://geostats2016.webs.upv.es/wordpress/}.

\subsection{XXI World Congress of Soil Science}
\subsubsection{Rio de Janeiro, Brasil, 2018}
Ainda sem website.

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: 4rd-edition.tex
%%% End: